[環保撚] 關於Environmental工

講少少自己background先：

19grad, 3大env sci, 係間mnc firm做左大半年 主要做EA果d野

上星期我同兩個朋友都收到EPI offer，佢地本身又係做緊consultant 我地幾個仲諗緊做唔做好

有無師兄係私人市場打滾左一段時間？

想知係最大果幾間Firm做consultant既話，大概人工加幅會係點？
宜家就話同Epi差2，3千，唔知將來會唔會都追唔到

如果我諗住做住Epi先再考aepo, 會唔會好不智

聽聞都係加得慢.有排無得升.

政府工安穩囉 起碼最後跑贏私人市場

咁撚後生 入咩撚政府

搵過另一行啦
呢行多人入，但出路窄，多人爭
low pay, 唔入政府就冇work life balance
呢行根本就unsustainable

如果唔想用自己時間買個遺憾
就諗吓憑自己嘅skill sets有邊行可以試

過來人，行已轉

唔撚洗諗一定係EPI，consultant firm environmental 人工長期低迷，有工程時人工你又係低，冇工程時開刀你又會係第一個。aepo係你的終極目標，建議你先入EPI，讀個MSc，有開aepo時就報。雖然最理想既係由consultant firm直接考入aepo，但係aepo好難考入，accept EPI offer係不完美，可接受的做法

講得非常有道理

巴打介唔介意講多少少？
以前做呢行係點 / 宜家轉左去做咩

以前可能好少少，冇咁多IVE/OU嘅畢業生，至少一定會搵到工
乾收銀嘅話，計時薪可能間間都差唔多人工
一個大Project，無論乜Environmental assessment都好，environment只係佔好細嘅一部分，而且只係為咗fulfill EPD要求。
喺一間乾收銀入面，Environmental dept唔會揸到旗，唔會食到份bonus,得個做字。

依家就應該多咗班IVE + OU + 3大嘅envir graduates (你可以睇吓三大，關於envir嘅bachelor/master比起5年前係多咗幾多, e.g. hkust environmental science, management, technology + cuhk atmospheric/oceanic envir, 而有啲乾收銀係會請一堆落嚟香港讀master嘅中国人)
計埋計埋，可能多咗200-300人掛
至於呢行依家點樣可以食得哂多出嚟嘅graduate? 我就唔知喇

我係到諗 如果入左EPI唔繼續做consultant 會唔會變相仲難考入AE

雖然EPI做既野可能好濕鳩，但人工黎講 跳point計埋通漲 我諗都嬴9成係私人市場既環保工

EPI轉AEPO萬中無一，Consultant 入AEPO人數有限。入咗政府先再諗啦，過三四年後人工同其他朋友差一節，你就會明白

如果你為安穩入政府嘅，入左EPI先，你BSc就再讀返個MEng，再考aepo, 叫做暫時有個epi做下，熟悉下EPD嘅工作，人工絕對比出面好，但三年內一定要考走，如果唔係只會越黎越難走，最後做成世epi，或者轉考其他部門

其實有唔少人讀哂master, 考極都考唔到aepo, 最後都做返epi算數

我覺得要政府推到明日大愚
環保先有得做
習大今次放屁未來幾年市道都唔會好

入咗去出唔返黎咪仆街囉

epi冇得輸

EPI 係安穩, 但做consultant起碼可以學到其他skill set, 第日想轉行都叫有d野用得著
仲後生, 咁快入政府基本上成世都唔洗諗出返黎

但係樓主想做EPO嘛
最怕佢入咗EPI但又考唔到Officer
之後唔湯唔水

咁都好過係私人捱，風險太高。
做住epi考aepo同其他要degree 既位先最安全。
考到就錦上添花，考唔到都認命啦。

Bro 你係咪有兩個acc 見你d post兩個acc成日同時回post😂

另外 有政府就入左先la 不過EPI轉AEPO應該好難

好難 做到MANAGER先可能有機...

係咪認錯人呀清 env撚 黎黎去去都係果班人架啦

路過一問
做consultant係咪真係學到實用嘢
如果人工低又學到嘢 好似易d接受

利申 19fg 仲猶豫緊consultant工

其實咁講啦，香港做環保=唔環保
香港無環保可言，全部都只係做嚟幫人拎多d土地面積
做environmental慘過食屎

其實你fg做 一定學到唔少野，巴打都係想做環保？

啱啊，影下相，跟下beam plus拎credit，做d assessment，拎個gold，又多幾千萬
所以係香港做environmental consultant真係唔好以為為保護到環境

違背良心

有時仲浪費添
明明舊野冇壞 係都要換左佢 因為新既有環保label

env sci grad真係諗唔到做邊行好

乾收銀

16年grad 三大flfrad
做green build 3年
19年中入左去做epi
頂唔順太悶做啲野太濕9太冇意義 resign左
下個月出返私人公司做

我section有個同事就係epi考到aepo
不過睇最近個次aepo intake
80個入面得4-5個epi考到做aepo
通常都係arup aecom個堆年資3-8年考到入黎

如果你睇人工epi唔升max 都4皮幾 過多幾年5皮都有
冇大志咪係入面發毛40年收檔
如果睇career development 唔洗諗epi
EPI位唔需要點運用你env 既知識 有手有腳就識做

岩岩畢業你可以諗下先既
上面都有巴打講得岩，你岩岩gra 無耐入epi 基本上epd得返aepo 一個目標，考唔到你想出返黎，跟返epi 個skill set出黎基本上都搵唔返呢個人工。
除左aepo,其實仲可以諗下其它政府post 會唔會有興趣，e.g. HI, 起碼前境會好過epi 先。

做epi 可能做到老都未必有得升。
當你升到，可能幾十歲都要聽廿零歲既aepo 點。
當然你接受到呢樣野，epi 都算均真，做左幾多年就比返咁咁多個pt 你。 出面私人市場又有幾個個上到呢個數，仲未計平時ot 。

係嫁，所以先話香港所謂既env consultant都好慘

係，所以其實環保背後暫時既定義都係要有錢先，無錢無環保

想八掛下，讀chem有無得考aepo

環保嘅工作經驗係咪都睇得好重？

可唔可以講多少少
我做緊乾收銀，run model/寫report呢D野其實做得幾開心，但錢途好似麻麻，不過如果入去Epi日日鳩流流我一定頂唔順

Btw出番去都係諗住做番d consultancy firm做?

Mech engg grad有無得報aepo

會問 睇你識幾多 拋書包

EPI起薪唔高
係出面轉多一兩次工都高過佢
工作內容又好似冇乜野學
所以只會考慮aepo唔考慮epi

利申：environmental science grad 做緊唔係好關事既私人市場
fresh grad嗰時in過epi
有offer嗰時已經係出面揾到工
offer rejected

佢有時都會base on 你識既野問既
知你未做過，問你model 個d 都冇用
都唔少人未做過consultant 工有offer
識policy 個d 都有幫助，尤其依家局長推waste policy 推得咁行

實有啦，air 同noise 入面都應該有mech 人。我讀msc 個陣d air noise course 全部都mech 字頭，同埋讀eng 考到牌入aepo 好著數

不過當然你唔好咩envr 野都唔識啦
咁既話好難叫人請你

呢位巴打講得岩，不過入得gov
都係睇長遠既姐

睇起薪既，個個入aepo 係減薪

不過巴打fg 有epi offer 都好勁

點會啊，識好多人係加薪咁入aepo，萬幾蚊consultant 變3萬aepo

淨係讀過一科air pollution control叫做有啲關事

其實讀完做野無用開都唔記得曬

我未見過有市場可以扭曲得過
香港環保行業

所有人幾乎都係望住個政府嘅post

後生唔入幾時入

巴打之前做咩post?
如果我本身得個bsc無任何env經驗, 係咪最少要讀返個master先夠?

係咪有env firm 經驗一般嚟講會易啲入aepo ?
識人冇做過env firm但有env master都做到aepo

lm

等差唔多世界末日果時D人就會意識到環保重要性,到時你就可以一展所長

巴打無相關經驗都入到好勁
你本身有無related master?

呢個reply 其實都變相話左比大家知consultant 前景

可唔可以分享下preparation同interview心得

btw有冇人諗過考env牌？

呢行一係學上面話齋consultant轉aepo
一係地盤eo
仲有第三條路ngo

有咩ngo好發展

Ngo可以問政府R錢
見過有人ngo搵到仲多過上面兩條路
你睇下新聞講d ngo高層仲多錢過膠官
唔知佢地點搵

把炮嘅自己起爐咪得

絲打 冇見好耐

而家呢個時勢 邊間請人咁好呀

巴打做aepo做成點